\clearpage
\section{Bestimmung des Koerzitivfeldes}
\label{sec:koerzitivfeld}


Um das Koerzitivfeld zu bestimmen, muss man die horizontalen und vertikalen Anteile mit Geraden fitten. Dies geht nicht bei jedem Datensatz, da z.B. bei \autoref{fig:KERR_hysterese_GdFe-14} der Datensatz so verrauscht ist, das man dies nicht zuverlässig durchführen kann. 

Alle Geraden werden die Form 
\begin{equation}
    \Theta = a \cdot H + b
\end{equation}
haben.

Als Beispiel werde ich \autoref{fig:gdfe_72_raw} nehmen. 


\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/Hysterese/GdFe_72_raw.pdf}
    \caption{Plot der aufgenommenen Daten}
    \label{fig:gdfe_72_raw}
\end{figure}

\subsection{Horizontale Geraden}
Man beginnt damit die obere und untere Horizontale mit Geraden zu fitten. Als Fehler nehme ich einen Kerr-Winkel von $\num{0.0001}$ an. Diesen habe ich optisch aus dem Rauschen bestimmt. Die optische Bestimmung wurde für alle brauchbaren Messreihen durchgeführt, die Fehler sind meist in dieser Größenordnung. Führt man die Fits durch erhält man folgende Plots:

\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/Hysterese/above_linfit.pdf}
    \caption{Linfit obere Daten}
    \label{fig:linfit_above}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/Hysterese/below_linfit.pdf}
    \caption{Linfit untere Daten}
    \label{fig:linfit_below}
\end{subfigure}
\end{figure}

Man erkennt bei Beiden, dass die angenommenen Fehler vermutlich zu groß sind. Man kann aber aufgrund des Rauschen nicht seriös einen kleineren Fehler annehmen.

Die Fitparameter lauten für die obere Gerade:

\input{tables/linfit_above}

Untere Gerade:
\input{tables/linfit_below}

Bei beiden ist unser $\frac{\chi^2}{ndof}$ sehr klein, auch ein Hinweis darauf, dass unsere Fehler zu groß gewählt sind. Die Residuen zeigen keine Systematik.

\subsection{Vertikale Geraden}
Als nächstes werden die restlichen vertikalen Punkte mit zwei Geraden gefittet. An dieser Stelle sei gesagt, dass es nicht eindeutig ist, welche Punkte schon zur vertikalen Komponente gehören und welche noch zu den Horizontalen. Man hat also eine gewisse Subjektivität in der Auswahl der Punkte.

Man erhält für die beiden Vertikalen folgende Diagramme:


\begin{figure}[H]
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/Hysterese/left_linfit.pdf}
    \caption{Linfit linke Daten}
    \label{fig:linfit_left}
\end{subfigure}
\begin{subfigure}{1\textwidth}
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/Hysterese/right_linfit.pdf}
    \caption{Linfit rechte Daten}
    \label{fig:linfit_rechts}
\end{subfigure}
\end{figure}

Die linken Fitparameter lauten: 

\input{tables/left_linfit}

Rechts:

\input{tables/right_linfit}

Das $\frac{\chi^2}{ndof}$ für die linke Seite ist wieder zu klein, auf der rechten Seite ist es genau $1$. Um eine mögliche Systematik in den Residuen erkennen, haben wir nicht genug Messpunkte.

\subsection{Bestimmung von $H_c$}
Als nächstes wird aus den beiden Steigungen der Horizontalen der gewichtete Mittelwert gebildet. Mit dieser Steigung wird genau durch die Mitte der Horizontalen eine Gerade gezogen. Die Mitte kann über die Y-Achsenabschnitte und deren Fehler bestimmt werden. Die Schnittpunkte rechts und links der $0$ sind die beiden Werte für das Koerzitivfeld. 

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c}
        Parameter & Wert \\
        \hline
       Steigung  & $\num{1,82e-8} \pm \num{2,1e-9}$\\
       Mitte & $\num{-4,59e-4} \pm \num{3,6e-6}$\\
    \end{tabular}
    \caption{Paramter Mittengerade, der Einfachheit halber ohne Einheiten}
    \label{tab:middle_line}
\end{table}

Daraus folgt folgendes Diagramm:

\begin{figure}[H]
    \centering
    \includegraphics[width=\linewidth]{images/Hysterese/GdFe_72_all.pdf}
    \caption{Plot der aufgenommenen Daten inkl. Fits}
    \label{fig:gdfe_72_all}
\end{figure}


Um die Schnittpunkte zweier Geraden zu berechnen braucht man folgende Formel:

\begin{equation}
    H_c = \frac{a_{l/r} - a_{middle}}{b_{middle} - a_{l/r}}
\end{equation}

Der Fehler lässt sich mit 
\begin{equation}
\begin{aligned}
    \sigma_{H_c}^2 = &\left( \sigma_{a_{l/r}} \frac{1}{b_{middle} - a_{l/r}}\right)^2 +\left( \sigma_{a_{middle}} \frac{1}{b_{middle} - a_{l/r}}\right)^2 +\\ &\left( \sigma_{b_{l/r}} \frac{a_{l/r} - a_{middle}}{(b_{middle} - a_{l/r})^2}\right)^2+ \left( \sigma_{b_{middle}} \frac{a_{l/r} - a_{middle}}{(b_{middle} - a_{l/r})^2}\right)^2
\end{aligned}
\end{equation}

berechnen. Daraus ergeben sich die Werte:

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c}
         Schnittpunkt & Schnittpunkt in Gauss \\
         \hline
         links&$\num{-325} \pm \num{29}$  \\
         rechts&$\num{327} \pm \num{68}$ 
    \end{tabular}
    \caption{Schnittpunkte inkl. Fehler}
    \label{tab:crosses}
\end{table}

Mit Hilfe des Betrages kann man wieder den gewichteten Mittelwert für die beiden Werte gebildet werden:

\begin{table}[H]
    \centering
    \begin{tabular}{c|c}
         & Wert in Gauss \\
         \hline
          $H_c \cdot \mu_0$&$\num{326} \pm \num{78}$  \\
        
    \end{tabular}
    \caption{$H_c$ inkl. Fehler}
    \label{tab:h_c}
\end{table}

Dies wurde für die meisten Messreihen durchgeführt.

Anschließend sei noch gesagt, dass dieses Verfahren nicht perfekt ist. Einige Fehler müssen subjektiv abgeschätzt werden und manche Werte, wie zum Beispiel die Steigungen der Horizontalen sind statistisch nicht immer miteinander kompatibel. 